# Rules

開始時に与えられるグリッド上でプレイする。
グリッドは壁と床で構成されている。
最初のリーグでは単一のパックをコントロールする。
2つ目以降リーグでは5つまでのパックをコントロールする。

## マップ

グリッドはランダムに生成される。
width と height は異なる可能性がある。

セルは次のいずれかです。

* 壁（`'#'` で表される）
* 床（`' '` で表される）

マップは必ず左右対称になっている。
ほとんどのグリッドの左右の端には床のタイルがあり、パックはこれを通して反対側に移動できる。

ゲームが開始すると、すべての床がペレットもしくはまれにスーパーペレットで満たされる。
ペレットの上に移動すると1ポイント獲得する。
スーパーペレットの上に移動すると10ポイント獲得する。
ポイントを獲得するとそのペレットは削除される。

## パック

各プレーヤーは 1 つのパックをコントロールする。
リーグが進むと 5 つのパックを同時にコントロールすることになる。

2つ目までのリーグでは各ターンごとにすべてのペレットとパックの位置を取得できる。
3つ目以降のリーグでは自身のパックがある位置から直線上のペレットとパックのみ取得可能。
ただし、スーパーペレットはどの場所からでも確認できる。

各ターンではパックとペレットに関する情報が提供される。
パックごとに識別子と座標が与えられる。
各ペレットごとに座標と値が与えられる。

パックは次のコマンドを受信可能。
（1つのパックにつき1ターンに1つのコマンドのみ受信）

* MOVE
  * 目標位置を指定するとその位置までの最短ルートを見つけて最初のステップに移動する
  * ルートを選択するときペレットと他のパックの位置は考慮されない
  * MOVE 命令を受け取ったパックは上下左右のいずれかに移動する
* SWITCH
  * パックのタイプを変更する
  * パックのタイプは以下の3種類
    * ROCK
    * PAPER
    * SCISSORS
* SPEED
  * 次の5ターンの間、倍速で移動できるようになる

SWITCH と SPEED は3リーグ目から利用可能。
SWITCH と SPEED は一度利用すると 10 ターンの間利用不可。

### 衝突の解決

#### 2つ目のリーグまで

パックが交差したり同じセルに移動しようとした場合は移動がキャンセルされる。
移動がキャンセルされた結果新たに衝突が発生する場合があるが、すべての衝突を同様の方法で解決する。

#### 3つ目のリーグ以降

1. スピードに関わらず1ステップのみ移動する。
2. パックが同じタイプであるか、同じプレーヤーに属している場合、両方のパックは移動元のセルに戻ります。
   パックが異なるタイプの場合、それらは同じセルに移動できますが、パックはより強いパックのパスを横切ることができません（ブロックされます）。
3. 移動がキャンセルされた結果新たに衝突が発生する場合があるが、すべての衝突を同様の方法で解決する。
4. 同じセルに移動したパックはその強弱をジャンケンで判定し、弱いパックは殺される
5. スピードアップしているパックについてはこれらをもう一度行う

### ターンの行動順

1. スキルのクールダウン時間をデクリメント
2. スピードアップの残り時間をデクリメント
3. アビリティを実行
4. 移動と衝突を解決
5. 衝突による勝敗を解決
6. ペレットを獲得

## ゲームの終了

ゲームの結果を左右するのに十分なペレットがなくなるとゲームが終了する。
ゲームは最大200ターンで自動的に停止する。

* 勝利条件
  * 生き残っている PAC の数に関わらず、スコアが高いプレイヤーが勝利する
* 敗北条件
  * 割り当てられた時間内にコマンドを提供しない、もしくは無効なコマンドを発行する

## デバッグ Tips

* グリッドにマウスカーソルを合わせるとセルの座標が表示される
* パックにカーソルを合わせるとその情報が表示される
* コマンドのあとに任意のメッセージを追加すると、パックの上に表示される
* 歯車アイコンからディスプレイオプションを変更できる
* キーボードでコントロール可能
  * スペースキー：再生・停止
  * 方向キー：コマ送り・戻し

## Game Input

### 最初の入力

* 1行目
  * `width`: マップの幅
  * `height`: マップの高さ
* 次の `height` 行
  * セルを表す `width` 文字の文字列。`' '` は床を `#` は壁を表す。

### ターン毎の入力

* 1行目
  * 自身の現在のスコア
  * 敵の現在のスコア
* 2行目
  * `visiblePacCount`: 確認できるパックの数
* 次の `visiblePacCount` 行
  * `pacId`: パック ID
  * `mine`: 1 なら自身のパック、0 なら敵のパック
  * `x`: パックの x 座標
  * `y`: パックの y 座標
  * `typeId`: このリーグでは未使用
  * `speedTurnsLeft`: このリーグでは未使用
  * `abilityCooldown`: このリーグでは未使用
* 次の行
  * `visiblePelletCount`: 確認できるペレットの数
* 次の `visiblePelletCount` 行
  * `x`: ペレットの x 座標
  * `y`: ペレットの y 座標
  * `value`: ペレットのスコア

### Output

アクションを含む1ライン

`MOVE <PAC ID> <x> <y>`

指定した ID のパックが x と y に向かって移動する。
（最初のリーグでは PAC ID は必ず 0）

### Constraints

* 各ターンのレスポンス時間 50ms 以内
* 最初のターンのレスポンス時間 1000ms 以内
